[長文]文宣組請入，個人對於之後行動的睇法及建議

隨著連登在各大媒體曝光，這個討論區已經不在影子下，即使是一些對網絡不太認識的親朋戚友也開始留意了它的存在，以往我們的玩笑，說連登遲早會被嚴打，坦白說已經不是不可能。在此，我想發表自己對現在香港及此討論區的一些看法。

正如開首所說，現在的連登已經讓各界留意著，一舉一動也被不同勢力看在眼內，嚴密監測，我不知道連尼住能擋多久，但我們急切需要一個比以往更能隱藏自己身份的平台作為後備，以防被殺個措手不及，為此我想提出一個全新運作模式的討論區，簡單來說，就是一個不需要login嘅討論區，要的只有一個一次性用的名稱，而這個名稱當你關閉網站後，就可以讓其他人重用。或者你會問那自己的名稱會不會被利用，用來設陷阱給同路人。答案是不會。幾年前，我會對這個問題，有所憂慮，但經過今次無大台的抗爭，我認為現在的我們有足夠的集體智慧能夠分辨危與機，作出最有利的決定。相反對於現在的連登，既然它已受到不少媒體的注目，我們要更大力的宣傳它，令它成為言論自由的代表，受到全球的關注，這樣一旦這個討論區受到入侵，各國媒體就能視之為言論自由遭到遞奪，大幅報道，保障連尼住及現存用家的安全。

對於現在的香港，我認為應打造成中國會對自由國家所做的舉動例子，簡單講就是中國現在對香港做甚麼，就是將來它變得更強大的時候會對其他民主國家所做的事，從情感挑起他國人民對中國的觀感。一個有力的例子就是台灣，台灣大選在即，本來發大財被視為今屆大熱，但台灣人民看到現在香港的情況，民意有明顯的改變，因為台灣人明白唇亡齒寒這個道理，今日香港，明日台灣。另外，這樣做能令有意對抗中國的民主國家有更少的阻攔。需知民主國家在施政，進行外交事務的最大阻礙是國內民意及跨國企業。跨國企業正如其他商人，它們重視的只有金錢，對於會阻礙到它們的發展必定反抗，特朗普的貿易戰之所以暫停亦是因為如此，因為現在的跨國企業有強大影響力，用不同手段改變民意，（這亦是international relation的基本理論（modified state-centric 同trasnational）所承認的）。但如果能讓外國人意識到當中危機，做到類似台灣唇亡齒寒的感情連結，並將反對制裁中國的跨國企業塑造成極權的幫兇，民主政府就能更加進取，而那些企業亦不敢明目張膽向中國出口商品，包括武器。最重要的是中國亦已為我們準備了例子，就是加拿大人康明凱在中國無理受審，至今下落不明，近期有關獵狐行動的電影，華為被發現多過100名員工有共產背景等，配合現在在英國跟華為合作鋪上5g的電訊公司，告訴全球人民“big brother is watching you”已經不是不可能，深化today hong kong, tomorrow you,讓全球人民跟香港情感上連結。

推

（香港人請入黎）說好的Be Water呢？？？